最新戰報！民主黨盧俊宇：未夠票 何君堯稱「好有信心」

區議會選舉今日舉行，屯門樂翠成為重點選區之一，現任區議員何君堯爭取連任，但7.21事件、與黑勢勾結等指控，令不少選民表示要投票踢走何君堯。樂翠票站在今早7時半開始運作，票站未開放時已有逾百名選民排隊，等候進入票站投票，票站職員指示選民進入學校球場內排隊，出現「打蛇餅」情況，防暴警亦進駐票站內。下午3時左右，樂翠投票率仍低於全港平均，民主黨盧俊宇表示仍未夠票取勝，何君堯則說「好有信心」可以連任。

對於昨（23日）《香港01》一度將何列入「不支」名單，何稱沒有看過相關報道，但認為並不重要，更稱：「況且《香港01》都唔係報紙嚟嘅，所以佢意見，我哋唔以佢作準。」何在美樂花園逗留約1小時後轉往龍鼓灘拉票，近中午再返回海翠花園外拉票。何拉票期間，不時有路過市民向他喝倒采，罵他「廢話」、「食屎啦何君堯」、「收皮」等，又反諷他稱：「支持前博士」、「支持西環契仔」。在何的支持者即大喊「支持1號何君堯」，圖蓋過反對聲音。

何君堯亦有反駁：「我係講廢話，但係肺腑之言。」又反罵：「我唔只唔會收皮，仲會派好多皮出嚟。」又大方表示：「我何只係西環契仔，我係全中國人嘅契仔。」他中午進入海趣坊商場拉票，多名市民上前要求合照，他也一一答應，隨後有商場保安員向他表示：「好似依到唔可以入嚟。」何慌忙解釋：「我路過，我路過。」隨即經扶手電梯離開。

何隨後重返早前被襲現場，卻有英籍人士上前「道賀」，稱「恭喜」他被母校英國安格里亞魯斯金大學（Anglia Ruskin University，ARU）褫奪其名譽博士學位。何即形容對方「紅鬚綠眼企喺度傻傻哋」，反批英國處理脫歐與否「搞足3年未搞掂」是「國運衰落」，更豪言：「無咗母校個博士，我攞番2個番嚟！」其後英國保守黨人權委員會委員Luke de Pulford在twitter透露該名英籍人士為他，並指英國的選舉觀察團已抵港，他親身向何表示其名譽學位被取消是他的「功勞」，何君堯隨即表示「Just get off！」Luke de Pulford早前率先於英國《The Spectator》雜誌網站撰文，披露何已被褫奪名譽學位。他又在該條twitter中hashtag「#sorrynotsorry」。

民主黨候選人盧俊宇自則稱對選情「審慎樂觀」，又指選民都非常踴躍投票，期望高投票率有助泛民選情。對於何君堯批評民主黨沒與「暴力」割蓆，盧表示，市民均關注警方濫捕、濫武問題，而何至今仍未釐清他與721元朗白衣人的關係，認為何應自我檢討。而樂翠選區選民不乏紀律部隊人員，盧俊宇尊重不同人的政治取向，他自己會「盡做」，繼續守護公義和良知，相信市民眼睛雪亮。

總之keep住出黎啦

push

另一名報稱獨立的候選人蔣靖雯則在另外兩名對手站台後方現身選區。在旁的助選團成員均是穿著黑衫的年輕人，並高舉黃底黑字，寫有「五大訴求，缺一不可」的標語。對於被指甚少到現場拉票，蔣靖雯強調過去多日均有現身，指「每個人都有機會贏」，對自己選情感樂觀。她又指，早前獲《蘋果》報道後，知名度有所提升，而她參選以至其宣傳單張和口號均被質疑是為割走民主派候選人的選票，蔣回應稱，選民各有其投票意向，「無話邊張票只係寫咗邊個個名」，直指有關指控不成立。

何君堯應該種返黎
否則點計都唔會講好有信心

蔣戒票好麻煩

Push

投票呀

以佢個格點會認低威

截至下午1時30分，該區其中一個票站香港路德增城兆霖學校的投票率為逾42%，投票人數為3,215；另一票站龍鼓灘投票率則逾51%，有488人投票；總投票率為43.26%，投票人數為3,703人。上屆樂翠選區總投票率為56.37%，投票率為4,389人。

自我招認賄選？

已成功挾持全家廢老投黃營，呢次掂硬

仲有搵條女去𠝹票呢唔知有幾多人中伏

何拉票期間，不時有路過市民向他喝倒采，罵他「廢話」、「食屎啦何君堯」、「收皮」等

何君堯表示，早上投票率相對上屆較熱烈，他估計與過去幾個月的暴力事件有關，形容是在「恐怖襲擊」的氣氛，「激發了沉默大多數」他指要「撥亂反正」，並重提中大及理大衝突，指情況令人「心碎咗」。
他又指，區內特別多居民是紀律部隊和警察，要為他們打氣，又批評泛民無半句指摘「暴力」，指民主派的營救是「惺惺作態」。

同區候選人盧俊宇表示，自己在反修例前已落區一年多，律師、民主黨何俊仁在該區有逾十年的地區經驗。對於何君堯的抨擊，他質疑對方是否真是有做到與暴力割蓆，包括警方執法、濫捕問題，以及721元朗襲擊事件中，何君堯與白衫人「搭膊頭」及講「辛苦哂」等都是無解釋到。

盧俊宇表示，今早的投票率有增，相信都是有利於非建制派，指自己有信心可以當選。對於該區有多戶是紀律部隊，盧俊宇意為除了職業及公務員身分以外，都會有其個人意願。他指出，網民早已呼籲要和平順利舉行區議會選舉，令選舉公平進行是政府責任。

紅底01講d野唔同
不過果到有警察宿舍，所以唔可以睇少